【文宣戰】請大家入來睇下咩係議會暴力！！！

佔領會議廳好「暴力」？一齊睇下咩係議會暴力

2014年6月 - 反東北發展爭議
背景：新界東北發展計劃引入公私營合作模式，預留48公頃用地予大營發展商換地發展，又將單位發展數目由5.38萬個提高至6.07萬個，被質疑是官商勾結。

2014年6月6日至27日，市民多次示威包圍立法會，泛民提出萬多項的修訂動議。

2014年6月27日，財會主席吳亮星多次驅逐泛民議員離場，至晚上十時突然宣布表決議案。

建制派議員馬上按掣投票，當時新民主同盟議員范國威更被幾名保安拉住，結果撥款在29票贊成、2票反對下獲得通過。
Source: 蘋果

2017年5月 - 梁振英修訂周浩鼎提交UGL調查文件

立法會成立專責委員會，調查特首梁振英收受澳洲企業UGL公司400萬英鎊。梁振英被揭發透過委員會時任副主席、民建聯周浩鼎，就委員會的調查範疇提出修訂。

調查UGL事件的專責委員會2017年5月15日召開閉門會議，消息人士稱，會上揭發周浩鼎早前向委員會提交的修訂文件電子版，追蹤修訂(track changes)顯露文件修訂來源是「CEO-CE」(與特首辦特首英文縮寫相同)。
Source: 明報

2017年12月 - 立法會修改議事規則

1）下調部份會議法定人數：立法會全體委員會的法定人數，由35人減至20人，流會機會大減。
2）擴大主席權力：主席有權不批准、或合併處理修訂；主席另可以「濫用程序」為由，不批准議員提出中止／休會待續議案。
3）成立「專責委員會」更難：所需人數由20人提升至35人。

立法會功能組別以22票贊成、5票反對、1票棄權，而地區直選則以15票贊成、7票反對，通過有關決議案。
Source: BBC

喺建制派接二連三出聲明譴責示威者暴力嘅同時，大家唔好忘記過去幾年香港人遭受嘅暴力打壓！

不撤不散
一個也不能少